【哥倫比亞空難】報道指客機未按計劃中途加油 機師稱無油要求優先降落

【哥倫比亞空難】報道指客機未按計劃中途加油 機師稱無油要求優先降落

巴西甲組球隊查比高恩斯乘坐的客機，周一（28日）於哥倫比亞墜毀，造成71人死亡，巴西宣布全國哀悼3天。哥倫比亞傳媒公開一段錄音，顯示機師在飛機失事前，曾向控制塔表示飛機沒有燃料；涉事的航空公司則稱，飛機未按原定計劃在中途停站加油，而是根據機師的決定，直接飛往目的地。

傳媒公開的錄音顯示，出事航機的機師在失事前，向控制塔表示飛機「電力系統完全失效，沒有燃料」，之前機師亦曾向哥倫比亞麥德林機場方面表示飛機沒有燃料，要求優先降落並獲批准。哥倫比亞軍方消息人士稱，飛機在撞擊後沒有爆炸，十分可疑，強化了飛機當時已沒有燃料的推測。
報道又指涉事航空公司表示，飛機原定在波哥大停站加油，但最終卻沒有停站而直飛麥德林，懷疑是因為機師認為有足夠燃料飛往目的地。
（路透社/法新社/中央社）